水壩潰堤疏散上萬人

因連日豪雨，美國密西根州2座水壩潰堤，當局緊急疏散上萬居民，州長惠特梅爾（Gretchen Whitmer）宣佈米德蘭郡（Midland）進入緊急狀態，她表示，市區淹水高度可能會接近9英尺（2.7公尺）。

綜合外媒報導，密西根州的艾登維爾（Edenville）和桑福德（Sanford）2座水壩發生「災難性的潰堤」，美國國家氣象局19日晚間呼籲，住在河川下游的居民應前往高處避難。

距離桑福德水壩下游約12.8公里，人口約4萬2千人的米德蘭郡首當其衝，將面臨著嚴重的洪水威脅，惠特梅爾表示，「在接下來12至15個小時內，米德蘭市區可能浸泡在約9英尺深的水中。」

在不到24小時內，當局已2次命令沿著提塔巴瓦西河（Tittabawassee River）的住家和米德蘭郡部分地區的居民撤離。惠特梅爾也不忘呼籲，民眾在避難時仍應採取措施來預防武漢肺炎疫情傳播，例如戴上口罩和保持社交距離。

美國多難

捐錢啦，美國喔

點解唔係三峽

一睇標題 仲以為三峽 興奮左一陣